电影其实没有多感动，它只是让人回忆起那些年落下的雨滴
黑夜里最美的花开了，这天盛的长街上便应该有一场淅淅沥沥的小雨
像是梨花满地，南雁归期，等不到你
就像那天坐在车站的椅子上看夕阳，什么都不说，只看它渐渐偏西，一刻比一刻的更清楚夜幕的到来，就十分美好
她爱我，从外表到内在
教我怎能不想你，在春的气息里，在雨的季节里里，在黑夜的群星里
我途径一场雨的告白，在嘀嗒声里寻你来时的身影
听诗意，写雨声，落伞是余生
至少，我们都曾在有彼此的阳光中明媚过
你把昨夜最野的泪水酝酿，碎坛而出的，是满目的星河
在那个阳光散落的下午，摆放着的是我们的青春
我把过去拆成两半，一半无我，另一半也无我，只剩不可抽离的自由和藤蔓没被剥夺
这也便是昨天的月亮，今天它乘着不在，我想我可以偷偷想一下它
它没有打算把这个秘密留到春天
那年春天开得正好，杜鹃红遍满山
将车就在这里停下吧，停在这大雾四起的梧桐雨夜，路灯打湿了明晃晃的失落，有一片风景，在暗处萧瑟。今夜无人关心玫瑰的枯落，只有风在吟唱着，这是一场秋
迎着紫霞晚殿，去看山河湖海，一束花的自白
就让它拼成一颗心脏，在这片蔚蓝，从出生到死亡，跳动不息
葬身在阳光之下，那朵桔梗，泛着银银光泽。你说它有罪吗？不，它没有，它只是爱上了春天的弗洛伊德
寺庙里的银杏叶，在秋天，捡起的一阵风，打扰了一只猫的宁静
秋雨无怜，叶黄三尺
思念是极致的痛苦与浪漫，有时候只奢求一点，便能激起千层浪
我想和你一起漫步雨后的西山看黄昏日落，云雾缭绕袅袅
直到所有的花枯萎，我才明白，有些故事，注定等不到结尾
她的心在夜里偷偷的泄露出一点光，我在岸边，看波光粼粼，绿野行星
黎明来临之前，我把你喜欢听的再梦了一遍，等到见你时，交给你
月光照进我的窗台，在我耳边轻轻说着温柔的故事
她爱的那个少年，在银杏叶里的秋天，明媚皓齿，眼里笑意吟吟
昏黄的阳光散落在屋子里，像你眼里的星辰，温柔而和煦得紧
人们总是喜欢透过希望东西来看另外一样东西，有时候他们更喜欢这些事态朦胧
--以上素材提供者：黄亚
在说出爱她的那一刻，我其实并未太深刻地感受到我所表达的那种爱意。我只是无比渴望听到她的回答。又或者，我只是想把话说出口。有时候，我们会言过其实。有时候，我们会说一些不是那么真实的话，暗自希望说出后即会成真。
透过卧室的窗户，可以看到人行道笼罩着淡淡的灰蒙蒙的光。这或许是入夜的信号，也可能是破晓的痕迹。
一块淡黄的色彩披上人行道，这意味着我彻夜未眠
人们常说，恋人通常都是小偷，的确，爱一个人就很难不从对方那里盗取某些东西。
简。爱情就像一个学步的贪婪孩子，只认得两个字，那就是“我的”。
实际上，这只苹果一点儿也不好吃。第一口的甜味是骗人的，越往里咬，越是苦涩的味道。
这或许会让我很难受，但谁想一辈子都在生气呢？
说不准，是因为即使有别的人，对我而言也无所谓，某种程度上，你在一个地方认识的人，定义了那个地方对于你的意义。
每当我感到孤独时，总想找一个人说说话。回声可比镜子好多了。镜子会说你坏话，回声则很配合你。他们觉得你说的每句话都是至理名言。
明亮的灯光从门底下的缝隙里倾泻出来。
可我知道她最终会成长成一个迥然不同的女人。即使这个女孩永远不会爱上我，她仍然轻易地捕获了我的心。
那阵子很难熬：你有千千万万种方式让对方知道，你们之间结束了。
但这对我无关紧要。我爱你，傻傻地、痴痴地、绝望地爱着你。这不可理喻，也无法解释。
那天我确定自己爱上了你，对我而言，已经没有回头路可走了。
命中注定的男人，只是凝望他的双眼，一生便已定下。
某种意义上说，甚至在它成为一颗珍珠之前，它就已经是一颗珍珠了
那是九月的第一个周末，夏天已然彻底结束。空气清凉澄澈，有着一碰即碎的质感。
每个地方都喜欢在你初来乍到之时卖力讨好，然而到了离别的时刻却难免冷冷清清。有时候当你离开一个地方，你甚至都不知道自己已经离开了。
我可以告诉你，它再也不是那年夏天那个样子了，千差万别。
我生平第一次理解了它的准确含义。即使你保证只娶一人，但每一句话（无论富裕！无论贫穷！无论患病！无论健康！）指代的都是你将与之结合之人的不同侧面。
我感觉我们穷其一生都在不停地彼此错过。
爱情比任何事情都讲究先来后到。
但是离开一个人比你想象的要难得多。
爱一个纵使你知道不可能爱上你的人，这本身就是一种乐趣。
我们不停地在背叛。不是背叛我们现在的伴侣，就是背叛我们还没有遇见的人。如果要背叛一个还没有遇见的人，我们可能要先背叛自己才能做到。
对初恋的执着从来都跟对象无关，都是人们对自己的怀念。
我希望你不是我，这样我就不至于感觉那么孤零零的了。我永远有你陪着。
在她的整个生命里，她从来没觉得上帝如此完整，如此统一。
我想大多数人是孤零零地来到这个世界的，无人相伴。
结局通常比开端更有韵味。可惜人们只痴迷故事的开端，即使它们千篇一律。
我想，这其实也是人们之所以对此津津乐道的原因。正因情节相同，人们才爱听—在别人的故事里回味自己的往昔。
你明白吗，我多希望自己从来没爱上你，但事与愿违。爱上你是水到渠成的事情。对我来说，像是被一段木头绊了一跤。绊倒一次，便此次绊倒。
这就像开车路过你的童年旧居—心里涌起强烈的冲动，想要停车看看现在的住户把原来的沙发摆在了哪里。
我想我只是要给玛格丽特一个离开我的理由。
我想象这一刻已经许久，所以这一幕变得似曾相识。
一个人命不久矣，他就是命不久矣；一个人死了，那他就是死了。到最后，尘归尘，土归土。
我也想你，想到不能呼吸。
每次走在这条街上，都会想起你。我强迫自己不去想起你，但好像从来没有成功过。
我的一生都在这些小盒子里。每个盒子都诠释着我生命中不同的时光。
她离开我的日子里，我体会到心有信仰、笃信上帝的感觉。
清晨醒来，相信自己的一切都将安稳，这就是信仰的意义。
即便她永远都不回到我的身边，我也知道自己会一直爱着她。尽管很悲伤，但不得不说，只有分离才能让我们真正学会如何去爱。
我对她的爱胜过了自己的好奇心。为了她，我愿意背负这段光阴的空缺。
失去心爱的人，不只是失去那个人，而是失去你无法想象的更多东西。
失去似乎无止无休。就在我觉得不会再失去她的时候，又会发现以另一种方式再次失去她。
一天比一天更老。这就是人生啊。
期望是虚空的，谁也不能预料将来会发生什么。
你的余生都将和同一个人一起入眠、一道迎接清晨，即便你渴望离开还是留在这个人身边—这些才是爱的体现。
有一天，你也不知道是为什么，你会开车沿着一条路走下去，然后一天，你也不知道是为什么，你会拐错方向。路的尽头，在你最绝望的时候，他（她）会在那里等你。
在你身上，我找到了永恒；在你身上，我会重生。
有些时候，就是需要尝试两次才能把一件事情做好。
所有的情侣都有这样的故事，然后这些故事会和其他故事杂糅在一起，又添枝散叶，于是故事本身便拥有了自己的生命。过了一阵之后，故事里的事究竟有没有发生过，已经不重要了。在一遍又一遍的讲述与重复当中，这些故事不知不觉就成为了我们自己的人生。
人生中最有趣的事，往往发生在你正准备做另一件事的时候。
上面曾经留下过多少勇敢又愚蠢的人们的脚印，他们都和她一样，义无反顾，孤注一掷。